
@book{JULIOVERNE1874,
    title = {La Isla Misteriosa},
    author = {Julio Verne},
    year = {1874},
    url = {http://www.biblioteca.org.ar/libros/133575.pdf},
    publisher = {Biblioteca Virtual Universal},
    language = {spanish},
}

@book{HURTADO2007,
    title = {Análisis de situación y prospectiva de nuevas tecnologías energéticas: el hidrógeno y la energía},
    series = {Avances de Ingeniería},
    author = {José Ignacio Linares Hurtado and Beatriz Yolanda Moratilla Soria},
    publisher = {Asociación Nacional de Ingenieros del ICAI and Universidad Pontificia Comillas},
    url = {https://www.icai.es/contenidos/contenido_texto.php?contenido=816},
    isbn = {978--84--932772--9--1},
    year = {2007},
    edition = {2},
    language = {spanish},
}

@book{URBINA2006,
    title = {Evaluación de proyectos},
    author = {Gabriel Baca Urbina},
    publisher = {McGraw-Hill Interamericana},
    isbn = {978--970--10--5687--5},
    year = {2006},
    edition = {5},
    language = {spanish},
}

@book{URBINA2007,
    title = {Fundamentos de ingeniería económica},
    author = {Gabriel Baca Urbina},
    publisher = {McGraw-Hill Interamericana},
    isbn = {978--970--10--6113--8},
    year = {2007},
    edition = {4},
    language = {spanish},
}

@book{DEGARMO2004,
    title = {Ingeniería económica de DeGarmo},
    author = {William G. Sullivan and Elin M. Wicks and James T. Luxhoj},
    publisher = {Pearson Educación},
    isbn = {970--26--0529--6},
    year = {2004},
    edition = {12},
    language = {spanish},
}

@book{PERRY2001,
    title = {Manual del ingeniero químico},
    author = {Robert H. Perry and Don W. Green},
    publisher = {McGraw-Hill Interamericana de España},
    isbn = {84--481--3008--1},
    year = {2001},
    edition = {7},
    language = {spanish},
}

@book{HORTAL2007,
    title = {El hidrógeno: Fundamento de un futuro equilibrado},
    author = {Mario Aguer Hortal and Ángel L. Miranda Barreras},
    publisher = {Díaz de Santo S. A.},
    isbn = {978--84--7978--809--4},
    year = {2007},
    edition = {2},
    language = {spanish},
}

@book{WALPOLE2007,
    title = {Probabilidad y estadística para ingeniería y ciencias},
    author = {Ronald E. Walpole and Raymond H. Myers and Sharon L. Myers and Keying Ye},
    publisher = {Pearson Educación},
    isbn = {978--970--26--0936--0},
    year = {2007},
    edition = {8},
    language = {spanish},
}

@book{CENGEL2007,
    title = {Transferencia de calor y masa: Un enfoque práctico},
    author = {Yunus A. Çengel},
    publisher = {McGraw-Hill Interamericana},
    isbn = {978--970--10--6173--2},
    year = {2007},
    edition = {3},
    language = {spanish},
}

@book{BARROW1972,
    title = {Química Física},
    author = {Gordon M. Barrow},
    publisher = {Reverté},
    year = {1972},
    edition = {2},
    language = {spanish},
}

@book{FABREGA2009,
    title = {Análisis Del Riesgo en Instalaciones Industriales},
    author = {Joaquim Casal Fàbrega and Upc Edicions Upc},
    isbn = {9788483012277},
    series = {Politext/Ingeniería Química, 76},
    url = {http://books.google.com.ar/books?id=U8PRs-nLWqQC},
    year = {2009},
    publisher = {Edicions Upc},
    language = {spanish},
}

@book{CHANG1999,
    title = {Química},
    author = {Raymond Chang},
    publisher = {McGraw-Hill Interamericana},
    isbn = {970--10--1946--6},
    year = {1999},
    edition = {6},
    language = {spanish},
}

@book{KIRKOTHMER,
    title = {Encyclopedia of Chemical Technology},
    author = {Kirk-Othmer},
    edition = {5},
    isbn = {978--0--471--48494--3},
    year = {2004},
    publisher = {John Wiley \& Sons, Inc.},
    language = {english},
}

@book{ULLMANN,
    title = {Ullmann's Encyclopedia of Industrial Chemistry},
    author = {Ullmann},
    edition = {7},
    isbn = {978--3--527--32943--4},
    year = {2011},
    publisher = {John Wiley \& Sons, Inc.},
    language = {english},
} % 40 Volume Set - http://onlinelibrary.wiley.com/book/10.1002/14356007

@book{EMSLEY,
    title = {Nature's Building Blocks: An A-Z Guide to the Elements},
    author = {John Emsley},
    isbn = {9780198503408},
    series = {Popular science},
    url = {http://books.google.com.ar/books?id=j-Xu07p3cKwC},
    year = {2001},
    publisher = {Oxford University Press},
    language = {english},
}

@book{DSON,
    title = {Reference Book on Chemical Engineering},
    author = {D. Son},
    volume = {2},
    year = {2005},
    isbn = {978--81--224--2311--2},
    publisher = {New Age International Publishers},
    language = {english},
}

@book{KERRY:IGH,
    title = {Industrial Gas Handbook: gas separation and purification},
    author = {Frank G. Kerry},
    isbn = {978--0--8493--9005--0},
    publisher = {CRC Press -- Taylor \& Francis Group},
    year = {2006},
    language = {english},
}

@book{TWIDELL:RER,
    title = {Renewable Energy Resources},
    author = {Twidell, John and Weir, Tony},
    isbn = {978--1--317--66037--8},
    year = {2015},
    publisher = {Taylor \& Francis},
    language = {english},
    url = {https://books.google.com.ar/books?id=LYMcBgAAQBAJ},
}

@book{DUFFIE:SETP,
    title = {Solar Engineering of Thermal Processes},
    author = {John A. Duffie and William A. Beckman},
    isbn = {978--0--470--87366--3},
    edition = {4},
    year = {2013},
    publisher = {John Wiley \& Sons},
    language = {english},
    url = {http://gearju.com/225768904560/Data/Engineering/Solar/Solar%20Engineering%20of%20Thermal%20Processes,%204th%20Edition%20-%20GearTeam.pdf},
} % http://www.wiley.com/WileyCDA/WileyTitle/productCd-0470873663.html



@misc{AD0701575,
    title = {Limits of flammability of gases and vapors},
    author = {Coward, H. F. and Jones, G. W.},
    year = {1952},
    edition = {4},
    url = {http://oai.dtic.mil/oai/oai?verb=getRecord&metadataPrefix=html&identifier=AD0701575},
    language = {english},
} % http://www.dtic.mil/cgi-bin/GetTRDoc?Location=U2&doc=GetTRDoc.pdf&AD=AD0701575

@misc{IPCC:REPORT2007,
    title = {Changes in Atmospheric Constituents and in Radiative Forcing},
    author = {P. Forster and V. Ramaswamy and P. Artaxo and T. Berntsen and R. Betts and D.W. Fahey 
              and J. Haywood and J. Lean and D.C. Lowe and G. Myhre and J. Nganga and R. Prinn 
              and G. Raga and M. Schulz and R. Van Dorland},
    year = {2007},
    publisher = {Cambridge University Press, Cambridge, United Kingdom and New York, NY, USA.},
    note = {The Physical Science Basis. Contribution of Working Group I to the Fourth Assessment Report 
            of the Intergovernmental Panel on Climate Change},
    url = {http://www.ipcc.ch/pdf/assessment-report/ar4/wg1/ar4-wg1-chapter2.pdf},
    language = {english},
}

@misc{AEC,
    title = {La economía del hidrógeno. Una visión global sobre la revolución energética del siglo XXI: 1. 
             Producción y almacenamiento de hidrógeno},
    author = {J. A. Botas and J. A. Calles and J. Dufour and G. San Miguel},
    publisher = {Asociación Española de Científicos},
    year = {2005},
    url = {http://www.aecientificos.es/empresas/aecientificos/documentos/LAECONOMIADELHIDROGENO.pdf},
    language = {spanish},
}

@misc{OHI2007,
    title = {ISO Technical Specification for Hydrogen Fuel Quality: Status and Path Forward},
    author = {James Ohi},
    volume = {5},
    number = {1},
    pages = {601-609},
    year = {2007},
    doi = {10.1149/1.2729040},
    url = {http://ecst.ecsdl.org/content/5/1/601.abstract},
    eprint = {http://ecst.ecsdl.org/content/5/1/601.full.pdf+html},
    journal = {ECS Transactions},
    language = {english},
}



@misc{AAH2:H,
    title = {¿Que es el Hidrógeno?},
    author = {\glsfirst{aah2}},
    url = {http://www.aah2.org.ar/hidrogeno.htm},
    language = {spanish},
}



@misc{GOB:MISIONES:BO,
    title = {Boletín Oficial},
    author = {Gobierno de la Provincia de Misiones},
    url = {http://www.boletin.misiones.gov.ar},
    language = {spanish},
}

@misc{INDEC:EPI3,
    title = {Estadísticas de Productos Industriales (EPI), EPI-3},
    author = {\glsfirst{indec}},
    year = {2012},
    url = {http://www.indec.gov.ar/nuevaweb/cuadros/13/EPI-3.xls},
    language = {spanish},
}
@misc{INDEC:EPI4,
    title = {Estadísticas de Productos Industriales (EPI), EPI-4},
    author = {\glsfirst{indec}},
    year = {2012},
    url = {http://www.indec.gov.ar/nuevaweb/cuadros/13/EPI-4.xls},
    language = {spanish},
}
@misc{INDEC:EPI,
    title = {Estadísticas de Productos Industriales},
    author = {\glsfirst{indec}},
    year = {2017},
    url = {https://www.indec.gov.ar/nivel4_default.asp?id_tema_1=3&id_tema_2=6&id_tema_3=18},
    language = {spanish},
}



@misc{TWB:ARG,
    title = {Datos de la República Argentina},
    author = {The World Bank Group},
    url = {http://data.worldbank.org/country/argentina},
    language = {english},
} % http://datos.bancomundial.org/pais/argentina

@misc{UN:EXPLORER,
    title = {Database explorer},
    author = {United Nations: Statistics Division},
    url = {http://data.un.org/Explorer.aspx},
    language = {english},
}

@misc{ARGENTINACOMPRA,
    title = {Oficina Nacional de Contrataciones (ONC)},
    author = {Secretaría de Gabinete y Coordinacíon Administrativa de la Jefatura de Gabinete de Ministro},
    url = {www.argentinacompra.gov.ar},
    language = {spanish},
}

@misc{CNDC:DICTAMEN510,
    title = {Dictamen 510 del expediente 064-011323/2001 (C. 697)},
    author = {Comision Nacional de Defensa de la Competencia (CNDC)},
    url = {http://www.cndc.gov.ar/conductas/oxigeno.pdf},
    language = {spanish},
}



@misc{MISIONESONLINE:PHYOCES,
    title = {Noticia: “Producirán hidrógeno y oxígeno con energía solar”},
    author = {Misiones Online},
    url = {http://www.misionesonline.net/noticias/14/11/2006/produciran-hidrogeno-y-oxigeno-con-energia-solar},
    year = {2006},
    language = {spanish},
}



@misc{EMSA:CT,
    title = {Cuadro Tarifario},
    author = {EMSA},
    url = {http://www.emsadigital.com.ar/servicios/cuadrotarifario.asp},
    note = {Consultado 21/12/2013},
    language = {spanish},
}

@misc{EMSA:R,
    title = {Reglamento},
    author = {EMSA},
    url = {http://www.emsadigital.com.ar/servicios/reglamento_detalles.asp},
    note = {Consultado 21/10/2015},
    language = {spanish},
}

@misc{AFIP:NCMyAEC,
    title = {Nomenclatura común del Mercosur (NCM) y arancel externo común (AEC)},
    author = {\glsfirst{afip}},
    year = {2007},
    url = {http://www.afip.gob.ar/aduana/documentos/RESGMCN7006.pdf},
    language = {spanish},
}



@misc{BRUNDTLAND2007,
    title = {Framing Sustainable Development: The Brundtland Report, 20 Years On},
    author = {\glsfirst{un}},
    year = {2007},
    url = {http://www.un.org/esa/sustdev/csd/csd15/media/backgrounder_brundtland.pdf},
    language = {english},
}



@misc{MERCOSUR:CMC:DEC2/94,
    title = {Acuerdo sobre transporte de mercancías peligrosas en el Mercosur},
    author = {\glsfirst{mercosur}},
    year = {1994},
    url = {http://www.mercosur.int/msweb/Normas/normas_web/Decisiones/ES/CMC_DEC_1994-002_ES_Acuerdo%20Transporte%20Mercan%20Peligrosas.PDF},
    language = {spanish},
}



@misc{UNECE:DANGER,
    title = {Dangerous Goods},
    author = {\glsfirst{unece}},
    url = {http://www.unece.org/trans/danger/danger.html},
    language = {english},
}
@misc{UNECE:GHS,
    title = {Globally Harmonized System of Classification and Labelling of Chemicals (GHS)},
    author = {\glsfirst{unece}},
    url = {http://www.unece.org/trans/danger/publi/ghs/ghs_welcome_e.html},
    language = {english},
}
@misc{UNECE:ADR,
    title = {European Agreement concerning the International Carriage of Dangerous Goods by Road (ADR)},
    author = {\glsfirst{unece}},
    url = {http://www.unece.org/trans/danger/publi/adr/adr_e.html},
    language = {english},
}



@misc{PROARGENTINA:ClasificacionArancelaria,
    title = {Clasificación Arancelaria},
    author = {Secretaría de Comercio Exterior, Ministerio de Economía y Finanzas de la Nación Argentina},
    url = {http://www.proargentina.gov.ar/paginas/docguia/clasificacion_guias.pdf},
    language = {spanish},
}

@misc{MORATILLA2010,
    title = {Hidrógeno: un presente para el futuro},
    author = {Beatriz Yolanda Moratilla Soria},
    year = {2010},
    publisher = {\glsfirst{ciccp}},
    url = {http://www.ciccp.es/revistaIT/textos/pdf/11.%20Beatriz%20Yolanda%20Moratilla%20Soria.pdf},
    language = {spanish},
}

@misc{CIEMAT2007,
    title = {El hidrógeno, imprescindible en la sociedad del futuro},
    author = {\glsfirst{ciemat} and \glsfirst{aeh2}},
    year = {2007},
    url = {http://www.upcomillas.es/catedras/crm/report07/ppts/Inaugura%20Juan%20Otero%20CIEMAT.pdf},
    language = {spanish},
}

@misc{ISO:TC197,
    title = {Standards catalogue for hydrogen technologies},
    author = {\glsfirst{iso}},
    url = {http://www.iso.org/iso/home/store/catalogue_tc/catalogue_tc_browse.htm?commid=54560},
    language = {english},
}

@misc{ISO:TC58,
    title = {Standards catalogue for gas cylinders},
    author = {\glsfirst{iso}},
    url = {http://www.iso.org/iso/home/store/catalogue_tc/catalogue_tc_browse.htm?commid=49008},
    language = {english},
}

@misc{HFCS:H2QUALITY,
    title = {Status of Hydrogen Quality Standards},
    author = {William Collins},
    year = {2005},
    publisher = {Hydrogen/Fuel Cell Codes \& Standards},
    url = {http://www.fuelcellstandards.com/H2Quality.ppt},
    language = {english},
}



@misc{UAM:MV:TP:H,
    title = {Tabla Periódica de los Elementos: Hidrógeno},
    author = {Universidad Autónoma de Madrid},
    url = {http://www.uam.es/docencia/museovir/web/Museovirtual/tperiodica/elementos2/h.htm},
    language = {spanish},
} % http://www.uam.es/docencia/museovir/web/Museovirtual/tperiodica/tablaperiodica.htm

@misc{UAM:MV:TP:O,
    title = {Tabla Periódica de los Elementos: Oxígeno},
    author = {Universidad Autónoma de Madrid},
    url = {http://www.uam.es/docencia/museovir/web/Museovirtual/tperiodica/elementos2/o.htm},
    language = {spanish},
} % http://www.uam.es/docencia/museovir/web/Museovirtual/tperiodica/tablaperiodica.htm



@misc{IUPAC:PAC:GOACT,
    title = {Glossary Of Atmospheric Chemistry Terms},
    author = {\glsfirst{iupac}},
    year = {1990},
    url = {http://pac.iupac.org/publications/pac/pdf/1990/pdf/6211x2167.pdf},
    language = {english},
}



@misc{MINERIA:MISIONES:CLIMA,
    title = {Provincia de Misiones - Clima y Meteorología},
    author = {Secretaria de Minería de la Nación Argentina},
    url = {http://www.mineria.gov.ar/estudios/irn/misiones/t-111.asp?pr=12&dir=M-1#t1681},
    language = {spanish},
}



@misc{WIKI:HYDROGEN,
    title = {Hydrogen},
    author = {Wikipedia},
    url = {http://en.wikipedia.org/wiki/Hydrogen},
    note = {Consultado 12/1/2013},
    language = {english},
}

@misc{WIKI:OXYGEN,
    title = {Oxygen},
    author = {Wikipedia},
    url = {http://en.wikipedia.org/wiki/Oxygen},
    note = {Consultado 16/1/2013},
    language = {english},
}

@misc{WIKI:AUTOIGNITION_TEMPERATURE,
    title = {Autoignition temperature},
    author = {Wikipedia},
    url = {http://en.wikipedia.org/wiki/Autoignition_temperature},
    note = {Consultado 3/2/2013},
    language = {english},
}

@misc{WIKI:UN_NUMMER,
    title = {Liste der UN-Nummern},
    author = {Wikipedia},
    url = {http://de.wikipedia.org/wiki/Liste_der_UN-Nummern},
    note = {Consultado 9/2/2013},
    language = {german},
}

@misc{WIKI:GEFAHRNUMMER,
    title = {Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr},
    author = {Wikipedia},
    url = {http://de.wikipedia.org/wiki/Nummer_zur_Kennzeichnung_der_Gefahr},
    note = {Consultado 9/2/2013},
    language = {german},
}

@misc{WIKI:MERCANCIA_PELIGROSA,
    title = {Mercancías peligrosas},
    author = {Wikipedia},
    url = {http://es.wikipedia.org/wiki/Mercanc%C3%ADas_peligrosas},
    note = {Consultado 17/4/2013},
    language = {spanish},
}

@misc{WIKI:SCRIPT,
    title = {Script},
    author = {Wikipedia},
    url = {https://es.wikipedia.org/wiki/Script},
    note = {Consultado 26/8/2015},
    language = {spanish},
}


@misc{VALORFOB,
    title = {Diccionario: Valor FOB},
    author = {Eco-Finanzas},
    url = {http://www.eco-finanzas.com/diccionario/V/VALOR_FOB.htm},
    note = {Consultado 21/4/2013},
    language = {spanish},
}

@misc{VALORCIF,
    title = {Diccionario: Valor CIF},
    author = {Eco-Finanzas},
    url = {http://www.eco-finanzas.com/diccionario/V/VALOR_CIF.htm},
    note = {Consultado 21/4/2013},
    language = {spanish},
}



%-------------------



@misc{UN:COMTRADE,
    title = {Commodity Trade Statistics Database},
    author = {United Nations},
    url = {http://comtrade.un.org/db/dqBasicQueryResults.aspx?cc=280410,280440&px=HS&r=32&p=0&rg=1,2&so=10},
    note = {Consultado 3/3/2013},
    language = {english},
}

@misc{SCAVAGE,
    title = {Servicio de información sobre el Comercio Exterior de Argentina, Brasil, Chile, Colombia, Ecuador, Perú y Uruguay},
    author = {Scavage},
    url = {http://www.scavage.com/},
    note = {Consultado 3/3/2013},
    language = {spanish},
}



%-------------------



@misc{HYWEB:H2DATA,
    title = {Wasserstoff Daten},
    author = {HyWeb.de},
    url = {http://h2data.de/},
    language = {german},
}

@misc{AEH2:LOS_NUMEROS_DEL_HIDROGENO,
    title = {Los números del hidrógeno},
    author = {\glsfirst{aeh2}},
    url = {http://www.aeh2.org/index.php?option=com_content&view=category&layout=blog&id=44&Itemid=41&lang=es},
    language = {spanish},
}

@misc{CAS:HYDROGEN,
    title = {CAS Registry Number: 1333--74--0},
    author = {Common Chemistry},
    url = {http://www.commonchemistry.org/ChemicalDetail.aspx?ref=1333-74-0&terms=hydrogen},
    language = {english},
}

@misc{CAS:OXYGEN,
    title = {CAS Registry Number: 7782--44--7},
    author = {Common Chemistry},
    url = {http://www.commonchemistry.org/ChemicalDetail.aspx?ref=7782-44-7&terms=oxygen},
    language = {english},
}

@misc{EERE:SMITH2004,
    title = {Hydrogen Purity Standard},
    author = {Roger A. Smith},
    year = {2004},
    publisher = {U.S. DOE Energy Efficiency and Renewable Energy (EERE)},
    url = {http://www1.eere.energy.gov/hydrogenandfuelcells/pdfs/fp_workshop_smith.pdf},
    language = {english},
}

@misc{LINDE:HFQFCV,
    title = {Hydrogen Fuel Quality for FCVs},
    author = {The Linde Group},
    year = {2010},
    publisher = {Hydrogen and Fuel Cell Safety},
    url = {http://www.hydrogenandfuelcellsafety.info/2010/jun/may10Minutes_boyd.pdf},
    language = {english},
}

@misc{CAS:FAQS,
    title = {Frequently Asked Questions},
    author = {\glsfirst{cas}},
    url = {http://www.cas.org/faqs},
    language = {english},
}

@misc{ANC:AR:VEZIROGLU,
    title = {El sistema energético del hidrógeno y Argentina},
    author = {Turham Nejat Veziroğlu},
    year = {2002},
    publisher = {Academia Nacional de Ciencias, Córdoba, Argentina},
    url = {http://www.anc-argentina.org.ar/descargas/publicaciones/miscelaneas/misc99.pdf},
    language = {spanish},
}

@misc{CYTED:PHeI,
    title = {Potencialidades del hidrógeno como vector de energía en Iberoamérica.},
    author = {Miguel A. Laborde and Eduardo A. Lombardo and Fábio Bellot Noronha 
              and Jaime Soares Boaventura Filho and José Luis García Fierro 
              and María Pilar González Marcos},
    year = {2010},
    publisher = {\glsfirst{cyted}},
    isbn = {978--987--26261--1--2},
    url = {http://www.redhidrogenocyted.com.ar/esp/upload/Publicaciones/Potencialidades%20del%20hidrogeno%20como%20vector%20de%20energia%2030-12-2010.pdf},
    note = {Consultado 2/11/2012},
    language = {spanish},
}

@misc{CYTED:EH,
    title = {La energía del hidrógeno},
    author = {Miguel Ángel Laborde and Fernando Rubiera González},
    year = {2010},
    publisher = {\glsfirst{cyted}},
    isbn = {978--987--26261--0--5},
    url = {http://www.redhidrogenocyted.com.ar/esp/upload/Publicaciones/La%20energia%20del%20hidrogeno.pdf},
    language = {spanish},
}

@misc{JODRA2005,
    title = {El hidrógeno, combustible del futuro},
    author = {Luis Gutiérrez Jodra},
    year = {2005},
    publisher = {Real Academia de Ciencias Exactas, Físicas y Naturales. España.},
    url = {http://www.rac.es/ficheros/doc/00447.pdf},
    language = {spanish},
}

@misc{ANL:DIS:HM,
    title = {Assessing Current, Near-term, and Long-term U.S. Hydrogen Markets},
    author = {Decision and Information Sciences},
    url = {http://www.dis.anl.gov/news/HydrogenMarkets.html},
    language = {english},
} % http://www.dis.anl.gov/pubs/54478.pdf

@misc{CIQYP:2010-2020,
    title = {La Industria Química Argentina. Situación actual y su potencial hacia el 2020},
    author = {\glsfirst{ciqyp}},
    year = {2011},
    url = {http://www.ciqyp.org.ar/Portals/0/Industria%20Qu%C3%ADmica%20Argentina%202010%20-%202020.pdf},
    language = {spanish},
}

@misc{CIQYP:2025,
    title = {La Industria Petroquímica Argentina. Su perfil en el 2025},
    author = {\glsfirst{ciqyp}},
    year = {2014},
    url = {http://www.ciqyp.org.ar/Portals/0/noticias/2014/09%20sep/La%20Industria%20Petroqu%C3%ADmica%20Argentina%20.pdf},
    note = {Consultado 5/7/2017},
    language = {spanish},
}

@misc{EPIA:GMOFPU2016,
    title = {Global Market Outlook for Photovoltaics until 2016},
    author = {\glsfirst{epia}},
    year = {2012},
    url = {http://www.epia.org/fileadmin/user_upload/Publications/Global-Market-Outlook-2016.pdf},
    note = {Consultado 30/11/2012},
    language = {english},
}

@misc{EPIA:GMOFP201418,
    title = {Global Market Outlook for Photovoltaics 2014---2018},
    author = {\glsfirst{epia}},
    year = {2014},
    url = {http://www.epia.org/fileadmin/user_upload/Publications/EPIA_Global_Market_Outlook_for_Photovoltaics_2014-2018_-_Medium_Res.pdf},
    note = {Consultado 12/11/2014},
    language = {english},
}

@misc{CLEANTECHNICA:2017,
    title = {GTM Forecasting More Than 85 Gigawatts Of Solar PV To Be Installed In 2017},
    author = {Clean Technica},
    year = {2017},
    url = {https://cleantechnica.com/2017/04/05/gtm-forecasting-85-gw-solar-pv-installed-2017/},
    note = {Consultado 5/7/2017},
    language = {english},
}



@misc{PNL:HYDROGEN:IOHFS, 
    title = {International Hydrogen Stations},
    author = {Hydrogen Analysis Resource Center},
    url = {http://hydrogen.pnl.gov/filedownloads/hydrogen/datasheets/International_Operational_Hydrogen_Fueling_%20Stations.xls},
    note = {Consultado 2/5/2013},
    language = {english},
}

@misc{LIPMAN:FINALREPORT2004,
    title = {Final Report: What Will Power the Hydrogen Economy? Present and Future Sources of Hydrogen Energy},
    author = {Timothy E. Lipman},
    year = {2004},
    url = {http://rael.berkeley.edu/sites/default/files/old-site-files/2004/Lipman-NRDC-Hydrogen-Economy-2004.pdf},
    note = {Consultado 1/11/2013},
    language = {english},
}



@misc{MERCADO:H:1,
    title = {Reporte de RSE 2010},
    author = {Responsabilidad Social Empresaria (RSE)},
    url = {http://www.mgconsultora.com.ar/RSEProfertil/rseprofertil.pdf},
    note = {Consultado 14/11/2012},
    language = {spanish},
}
@misc{MERCADO:H:2,
    title = {Fertilizantes PASA},
    author = {Marcelo Rossini - Distribuidor Mayorista de Combustibles, Lubricantes Lubrax, Asfaltos y Fertilizantes},
    url = {http://www.marcelorossini.com.ar/agro-centros/productos-fertilizantes-pasa.php},
    note = {Consultado 14/11/2012},
    language = {spanish},
}
@misc{MERCADO:H:3,
    title = {Comienza el estudio de impacto ambiental para la nueva Planta de Amoníaco en la FM Río Tercero},
    author = {Dirección General de Fabricaciones Militares, Argentina},
    url = {http://www.fab-militares.gov.ar/nota-EstudioPlantaRT.html},
    note = {Consultado 14/11/2012},
    language = {spanish},
}
@misc{MERCADO:H:4,
    title = {Plaza Huincul: La planta de metanol sería responsable de la intoxicación del ganado},
    author = {Blog: Observatorio Petrolero Sur},
    url = {http://opsur.wordpress.com/2010/04/28/plaza-huincul-la-planta-de-metanol-de-repsol-ypf-seria-responsable-de-la-intoxicacion-del-ganado/},
    note = {Consultado 14/11/2012},
    language = {spanish},
}
@misc{MERCADO:H:5,
    title = {Conocer YPF},
    author = {REPSol},
    url = {http://repsol.com/ar_es/todo_sobre_ypf/conozca_ypf/ypf_en_el_mundo/quimica/introduccion/},
    note = {Consultado 14/1/2011},
    language = {spanish},
}
@misc{MERCADO:H:6,
    title = {Reclaman quita de millonario subsidio de gas a YPF por planta de metanol},
    author = {Blog: Observatorio Petrolero Sur},
    url = {http://www.opsur.org.ar/blog/2012/03/20/reclaman-quita-de-millonario-subsidio-de-gas-a-ypf/},
    note = {Consultado 14/11/2012},
    language = {spanish},
}
@misc{MERCADO:H:7,
    title = {Noticias unidad negocios argentina oeste},
    author = {Noticias Online},
    url = {http://www.noticiasonline.org/repsol/Info%202001.htm},
    note = {Consultado 14/11/2012},
    language = {spanish},
}
@misc{MERCADO:H:8,
    title = {Metanol: megaproyecto en neuquén},
    author = {Techint Engineering \& Construction},
    url = {http://engineering.techint.com/html/static/documents/publicaciones/Metanol_ESP.pdf},
    note = {Consultado 14/11/2012},
    language = {spanish},
}
@misc{MERCADO:H:9,
    title = {Alto Paraná S.A.},
    author = {Wikimapia},
    url = {http://wikimapia.org/11318389/es/Alto-Paran%C3%A1-S-A},
    note = {Consultado 14/11/2012},
    language = {spanish},
}
@misc{MERCADO:H:10,
    title = {ACTA Nº 678},
    author = {Alto Paraná S.A},
    url = {http://www.arauco.cl/_file/file_5750_acta%20directorio%20apsa%20678.doc},
    note = {Consultado 14/11/2012},
    language = {spanish},
}
@misc{MERCADO:H:11,
    title = {Energías renovables. Hidrógeno como combustible y como materia prima de la industria química.},
    author = {Miguel A. Laborde},
    url = {http://www.grupomontevideo.edu.uy/docs/Seminario_Univer_Soc_Est/present_01_oct_2010/energias%20renovables.%20hidrogeno%20-%20miguel%20laborde.pdf},
    note = {Consultado 14/11/2012},
    language = {spanish},
}
@misc{MERCADO:H:12,
    title = {YPF S.A. Resultados Consolidados 1T 2012},
    author = {YPF},
    url = {http://www.ypf.com/InversoresAccionistas/YPF%20Hechos%20Relevantes/26-07-2012%20Nota%20de%20resultados%201T2012.pdf},
    note = {Consultado 14/11/2012},
    language = {spanish},
}
@misc{MERCADO:H:13,
    title = {Pico Truncado Hydrogen Demo Plant},
    author = {The Service Portal of TÜV SÜD},
    url = {http://www.netinform.net/H2/H2Stations/H2StationsDetail.aspx?ID=98},
    note = {Consultado 14/11/2012},
    language = {english},
}
@misc{MERCADO:H:14,
    title = {Pico Truncado: Amplían Planta Experimental de Hidrógeno para producción a escala industrial},
    author = {Poder Local},
    url = {http://www.poderlocal.net/leer_noticias.asp?ID=61902},
    note = {Consultado 15/8/2013},
    language = {spanish},
}



@misc{PICOTRUNCADO,
    title = {Planta Experimental de Hidrógeno},
    author = {Municipio de Pico Truncado, Argentina and \glsfirst{aah2}},
    url = {http://www.h2truncado.com.ar/},
    language = {spanish}
}

@misc{HYCHICO,
    title = {Planta de producción de Hidrógeno y Oxígeno},
    author = {Parque Eólico Diadema, provincia del Chubut, Argentina},
    url = {http://www.hychico.com/esp/},
    language = {spanish}
}

@misc{HYCHICO:PH,
    title = {Planta de Hidrógeno},
    author = {Hychico},
    url = {http://www.hychico.com/esp/planta-de-h2.php},
    note = {Consultado 20/12/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{SWB:TSHP,
    title = {The Solar Hydrogen Project at Neunburg vorm Wald, Germany},
    author = {Solar-Wasserstoff-Bayern GmbH (SWB)},
    url = {http://www.solarhydrogen.com/},
    note = {Consultado 15/4/2013},
    language = {english}
} % https://web.archive.org/web/20131203015130/http://www.solarhydrogen.com/



@misc{FREEDONIA2013,
    title = {World Hydrogen: Industry Study with Forecasts for 2013 \& 2018},
    author = {The Freedonia Group},
    year = {2010},
    url = {http://www.freedoniagroup.com/brochure/26xx/2605smwe.pdf},
    note = {Consultado 5/2/2013},
    language = {english}
}

@misc{FREEDONIA2014,
    title = {World Industrial Gases: Industry Study with Forecasts for 2014 \& 2019},
    author = {The Freedonia Group},
    year = {2010},
    url = {http://www.freedoniagroup.com/brochure/26xx/2659smwe.pdf},
    note = {Consultado 5/2/2013},
    language = {english}
}

@misc{FREEDONIA2016,
    title = {World Hydrogen: Industry Study with Forecasts for 2016 \& 2021},
    author = {The Freedonia Group},
    year = {2012},
    url = {http://www.freedoniagroup.com/brochure/28xx/2895smwe.pdf},
    note = {Consultado 5/2/2013},
    language = {english}
}

@misc{FREEDONIA2018,
    title = {World Hydrogen: Industry Study with Forecasts for 2018 \& 2023},
    author = {The Freedonia Group},
    year = {2014},
    url = {http://www.freedoniagroup.com/brochure/31xx/3165smwe.pdf},
    note = {Consultado 12/11/2014},
    language = {english}
}


@misc{RESEARCHANDMARKETS:GHGM2011,
    title = {Global Hydrogen Generation Market By Merchant \& Captive Type, Distributed \& Centralized Generation, 
             Application \& Technology, Trends \& Forecasts (2011 --- 2016)},
    author = {Research And Markets},
    year = {2011},
    url = {http://www.researchandmarkets.com/reports/1998228/global_hydrogen_generation_market_by_merchant_and},
    note = {Consultado 5/2/2013},
    language = {english}
}

@misc{RESEARCHANDMARKETS:GHGM2012,
    title = {Global Hydrogen Gas Market 2012-2016},
    author = {Research And Markets},
    year = {2013},
    url = {http://www.researchandmarkets.com/reports/2510375/global_hydrogen_gas_market_20122016},
    note = {Consultado 3/4/2013},
    language = {english}
}

@misc{RESEARCHANDMARKETS:GCIG2012,
    title = {Global and Chinese Industrial Gases Industry Report, 2012-2013},
    author = {Research And Markets},
    year = {2013},
    url = {http://www.researchandmarkets.com/reports/2516203/global_and_chinese_industrial_gases_industry},
    note = {Consultado 20/4/2013},
    language = {english}
}

@misc{MARKETSANDMARKETS:HGM2011,
    title = {Hydrogen Generation Market by Geography, by Mode of Generation \& Delivery, Applications 
             and Technology - Global Trends \& Forecasts to 2019},
    author = {Markets and Markets},
    year = {2014},
    url = {http://www.marketsandmarkets.com/Market-Reports/hydrogen-generation-market-494.html},
    note = {Consultado 12/11/2014},
    language = {english}
}

@misc{CHEMSYSTEMS:AST2010:ABS,
    title = {Report Abstract: Air Separation Technology},
    author = {ChemSystems},
    year = {2010},
    url = {http://www.chemsystems.com/reports/search/docs/abstracts/0809S1_abs.pdf},
    language = {english}
}

@misc{IHS:CEH:743.5000,
    title = {Chemical Economics Handbook: Hydrogen},
    author = {Information Handling Services (IHS)},
    year = {2013},
    url = {http://chemical.ihs.com/CEH/Public/Reports/743.5000},
    note = {Consultado 4/9/2013},
    language = {english}
}

@misc{IHS:HPS:201510,
    title = {Hydrogen Process Summary},
    author = {Information Handling Services (IHS)},
    year = {2015},
    url = {https://www.ihs.com/products/report-pepreview-2015-10-hydrogen-process-summary.html},
    note = {Consultado 5/7/2017},
    language = {english}
}





@misc{ABSER:HE2007,
    title = {Hydrogen Economy 2007},
    author = {ABS Energy Research},
    url = {http://www.absenergyresearch.com/cmsfiles/reports/Hydrogen-Economy-2007.pdf},
    language = {english}
}

@misc{HYDROGEIT1999,
    title = {Herstellung von Wasserstoff},
    author = {Hydrogeit: H2-Guide für Brennstoffzelle, Wasserstoff, Elektromobilität},
    year = {1999},
    url = {http://www.hydrogeit.de/wasserstoff.htm},
    language = {german}
}

@misc{HYDROGENAMBASSADOR2009,
    title = {Actual Worldwide Hydrogen Production from...},
    author = {Hydrogen Ambassadors},
    year = {2009},
    url = {http://www.hydrogenambassadors.com/background/worldwide-hydrogen-production-analysis.php},
    language = {english}
}


@misc{FGCSIC:EHMP2011,
    title = {Revista Lychnos Nº 6},
    author = {Fundación General CSIC (Consejo Superior de Investigaciones Científicas, España)},
    year = {2011},
    url = {http://www.fgcsic.es/lychnos/upload/publicacion.10.ficPDF_castellano.LYCHNOS_6_ESP_WEB.pdf},
    language = {spanish}
} % http://www.fgcsic.es/lychnos/es_es/articulos/hidrogeno_metodologias_de_produccion





@misc{RESFC:MARKET,
    title = {RES-FC Market: Regional markets of RES-fuel cell systems for households},
    author = {Hydrogen Innovation \& Research Centre},
    year = {2008},
    url = {http://www.eaci-projects.eu/iee/page/Page.jsp?op=project_detail&prid=1705&side=downloadablefiles},
    language = {english}
}





@misc{GASWORLD:OGMR,
    title = {Oxygen global market report},
    author = {Gas World},
    year = {2007},
    url = {http://www.gasworld.com/oxygen-global-market-report/1277.article},
    language = {english}
}



@misc{ROADS2HYCOM:ISHAMAP2007,
    title = {Industrial surplus hydrogen and markets and production},
    author = {Roads2HyCom},
    year = {2007},
    url = {http://www.ika.rwth-aachen.de/r2h/images/d/df/Roads2HyCom_R2H2006PU_-_%28Part_II%29_-_Industrial_Surplus_H2.pdf},
    language = {english}
} % http://www.roads2hy.com/r2h_Downloads/Roads2HyCom%20R2H2006PU%20-%20European%20H2%20Infrastructure%20Atlas%20(Part%20II)%20-%20Industrial%20Surplus%20H2.pdf



@misc{HYPERSOLAR:MARKET,
    title = {Market Opportunity},
    author = {HyperSolar, Inc.},
    url = {http://www.hypersolar.com/market.php},
    language = {english}
}


@misc{NIST:CHEMISTRYWEBBOOK,
    title = {Thermophysical Properties of Fluid Systems},
    series = {National Institute of Standards and Technology (NIST) Chemistry WebBook},
    author = {E. W. Lemmon and M. O. McLinden and D. G. Friend},
    publisher = {NIST Standard Reference Database Number 69},
    url = {http://webbook.nist.gov/},
    language = {english}
}


@misc{CNEA:CM2009,
    title = {Conocimientos mínimos. Hidrógeno como vector de energía},
    author = {Instituto de Energía y Desarrollo Sustentable (IEDS) y Comisión Nacional de Energía Atómica (CNEA)},
    year = {2009},
    url = {http://www2.cab.cnea.gov.ar/ieds/extras/energia/2009/conocimientos_minimos_hidrogeno.pdf},
    language = {spanish}
}

@misc{UNSAM:EHCC,
    title = {Economía de hidrógeno y celdas de combustible},
    author = {Horacio R. Corti},
    publisher = {Universidad Nacional de San Martín, Argentina},
    year = {2012},
    url = {http://www.unsam.edu.ar/escuelas/ciencia/presentaciones/Horacio_corti_UNSAM2012.pdf},
    language = {spanish}
}


@misc{EHA:WWTEFHPCF2006,
    title = {Where will the Energy for Hydrogen Production come from? Status and Alternatives},
    author = {J. Schindler and R. Wurster and M. Zerta and V. Blandow and W. Zittel},
    year = {2006},
    publisher = {\glsfirst{eha}},
    url = {http://www.netinform.net/GW/files/pdf/Woher_kommt_Wasserstoff_e.pdf},
    language = {english}
}

@misc{LBST:SOTF,
    title = {Sustainability of Transport Fuels},
    author = {Matthias Altmann and Patrick Schmidt and Werner Weindorf and Zsolt Matra},
    year = {2010},
    publisher = {Ludwig-Bölkow-Systemtechnik GmbH (LBST)},
    url = {http://www.lbst.de/ressources/docs2011/WHEC2010_Altmann-Schmidt-Weindorf-Matra_SustainableTransportFuels_07MAY2010.pdf},
    language = {german}
}


@misc{HYSAFE:BRHS,
    title = {Biennal Report on Hydrogen Safety (BRHS)},
    author = {The EC Network of Excellence for Hydrogen Safety (HySafe)},
    year = {2007},
    url = {http://www.hysafe.org/documents?kwd=BRHS},
    language = {english}
}



@misc{NASA:EFS,
    title = {Earth Fact Sheet},
    author = {National Space Science Data Center, \glsfirst{nasa}},
    year = {2010},
    url = {http://nssdc.gsfc.nasa.gov/planetary/factsheet/earthfact.html},
    language = {english}
}

@misc{NASA:SSE,
    title = {Surface meteorology and Solar Energy},
    author = {Atmospheric Science Data Center, \glsfirst{nasa}},
    url = {http://eosweb.larc.nasa.gov/cgi-bin/sse/sse.cgi},
    language = {english}
}

@misc{NASA:H2,
    title = {Safety Standard for Hydrogen and Hydrogen Systems (NSS 1740.16)},
    author = {\glsfirst{nasa}},
    year = {1997},
    url = {http://www.hq.nasa.gov/office/codeq/doctree/canceled/871916.pdf},
    language = {english}
}

@misc{NASA:O2,
    title = {Safety Standard for Oxygen and Oxygen Systems (NSS 1740.15)},
    author = {\glsfirst{nasa}},
    year = {1996},
    url = {http://www.hq.nasa.gov/office/codeq/doctree/canceled/1740151.pdf},
    language = {english}
}



@misc{NREL:BRCE,
    title = {Best Research-Cell Efficiencies},
    author = {\glsfirst{nrel}},
    url = {http://www.nrel.gov/ncpv/images/efficiency_chart.jpg},
    language = {english}
}



@misc{TWC:ARMS0118,
    title = {Almanaque: Observaciones por hora para Posadas, Argentina},
    author = {\glsfirst{twc}},
    url = {http://espanol.weather.com/weather/almanacHourly-Posadas-(aeropuerto)-ARMS0118},
    language = {spanish}
} % https://weather.com/es-ES/tiempo/hoy/l/ARMS0118:1:AR


@misc{BOTTA:DEI,
    title = {Dinámica de las Explosiones Industriales},
    author = {Néstor Adolfo Botta},
    year = {2011},
    edition = {1},
    isbn = {978--987--27325--4--7},
    url = {http://www.redproteger.com.ar/editorialredproteger/serieexplosiones/30_Dinamica_Explosiones_Industriales_1a_edicion_Junio2011.pdf},
    language = {spanish}
}



@misc{PATENTE:US6239002B1,
    title = {Patente US~6239002~B1: Thermal oxidizing method for forming with attenuated surface sensitivity ozone-teos 
        silicon oxide dielectric layer upon a thermally oxidized silicon substrate layer},
    author = {Syun-Ming Jang and Ying-Ho Chen and Chen-Hua Yu},
    year = {2001},
    url = {http://www.google.com/patents/US6239002},
    language = {english}
} % http://www.google.com/patents?id=LFYIAAAAEBAJ





@misc{IAN:NORMALITYTESTS,
    title = {Normality tests don't do what you think they do},
    author = {Ian Fellows},
    year = {2011},
    url = {http://blog.fellstat.com/?p=61},
    note = {\url{http://stackoverflow.com/a/7788452/2430102}, consultado 27/5/2013},
    language = {english}
}





@misc{ESPE:21000:620,
    title = {Estudio de factibilidad para la implementación de sistemas autónomos fotovoltaicos en sectores 
             marginales de la provincia de Pichincha.},
    author = {Victor Proaño Rosero and Pablo Andrés Loayza Valarezo},
    year = {2007},
    publisher = {Universidad de las Fuerzas Armadas --- ESPE},
    url = {http://repositorio.espe.edu.ec/handle/21000/620},
    note = {Consultado 12/12/2014},
    language = {spanish}
}

@misc{UNSA:DRSHDCMPC,
    title = {Determinación de radiación solar horaria para días claros mediante planilla de cálculo},
    author = {V. Passamai},
    school = {Universidad Nacional de Salta},
    url = {http://www.unsa.edu.ar/~passamai/passam2.pdf},
    note = {Consultado 23/12/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{UNCU:IMD:IGS,
    title = {Introducción a la geometría solar},
    author = {María Celeste Gardey Merino},
    school = {Universidad Tecnológica Nacional, Universidad Regional Mendoza},
    url = {http://www.imd.uncu.edu.ar/upload/introduccion-a-la-geometria-solar.pdf},
    note = {Consultado 24/12/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{PVEDUCATION,
    title = {Photovoltaic Education Network},
    author = {Christiana Honsberg and Stuart Bowden},
    url = {http://www.pveducation.org/},
    note = {Consultado 13/12/2013},
    language = {english}
}
% http://www.pveducation.org/pvcdrom/modules/module-circuit-design
% http://pveducation.org/pvcdrom/properties-of-sunlight/solar-time
% http://pveducation.org/pvcdrom/properties-of-sunlight/elevation-angle
% http://pveducation.org/pvcdrom/properties-of-sunlight/sun-position-high-accuracy

@misc{JGIESEN:SUNCALC,
    title = {Approximate Solar Calculations},
    author = {Jürgen Giesen},
    url = {http://www.jgiesen.de/astro/suncalc/},
    note = {Consultado 12/12/2014},
    language = {english}
}

@misc{NOAA:SOLCALC,
    title = {NOAA Solar Calculator},
    author = {NOAA Earth System Research Laboratory},
    url = {http://www.esrl.noaa.gov/gmd/grad/solcalc/},
    note = {Consultado 12/12/2014},
    language = {english}
}

@misc{NREL:SOLPOS,
    title = {Solar and lunar position calculators},
    author = {\glsfirst{nrel}},
    url = {http://www.nrel.gov/midc/solpos/},
    note = {Consultado 12/12/2014},
    language = {english}
}



@PhDThesis{UPC:MELLA,
	title = {Atlas climático de irradiación solar a partir de imágenes del satélite NOAA. 
	         Aplicación a la península Ibérica},
	author = {Nelson Vera Mella},
	school = {Universitat Politècnica de Catalunya},
	year = {2005},
	isbn = {8468949981},
	url = {http://hdl.handle.net/10803/6839},
	note = {Consultado 27/2/2013},
    language = {spanish}
} % http://www.tdx.cat/bitstream/handle/10803/6839/10Nvm10de17.pdf

@book{SEE:PS,
    title = {Solar Energy Engineering: Processes and Systems.},
    author = {Soteris A. Kalogirou},
    edition = {2},
    year = {2014},
    publisher = {Elsevier},
	isbn = {978--0--12--397270--5},
    url = {http://www.almamapper.com/media/library/files/ParitoshRane/20151028_173953.830354.pdf},
    note = {Consultado 1/1/2016},
    language = {spanish}
}

@misc{FES:RS,
    title = {Fundamentos de Energía Solar: Radiacion-solar.},
    author = {Gonzalo Abal},
    url = {https://eva.fing.edu.uy/pluginfile.php/54561/mod_resource/content/1/Curso-FES-Radiacion-solar-v2.3.pdf},
    note = {Consultado 1/1/2016},
    language = {spanish}
}

@misc{ASADES:2007:11,
    title = {Comparación de datos esporádicos de irradiancia medidos simultáneamente en dos localidades de la provincia de salta.},
    author = {G. A. Salazar and L. R. Saravia and G. G. Romero},
    year = {2007},
    publisher = {\glsfirst{asades}},
    url = {http://asades.org.ar/modulos/averma/trabajos/2007/2007-t011-a011.pdf},
    note = {Consultado 8/1/2014},
    language = {spanish}
}

@misc{SOLARTRONIC:ES,
    title = {Notas del curso: Energía solar},
    author = {Juan Jorge Hermosillo Villalobos and David Gudiño Ayala and Miryam Mendoza Ramírez},
    year = {1995},
    school = {Instituto Tecnológico y de Estudios Superiores de Occidente},
    url = {http://www.solartronic.com/download/curso_iteso.pdf},
    note = {Consultado 24/12/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{CUBASOLAR,
    title = {Validación y ajuste de modelos de radiación solar directa para la ciudad de Bogotá a partir 
             de datos experimentales tomados en la Universidad Distrital Francisco José de Caldas},
    author = {Carlos Sánchez and Denisse Piedra Castillo and Iveth Mendoza},
    school = {Universidad Distrita},
    url = {http://www.cubasolar.cu/biblioteca/Ecosolar/Ecosolar15/HTML/articulo02.htm},
    note = {Consultado 8/1/2014},
    language = {spanish}
}


@misc{UCLM:ARODENAS,
    title = {Paneles o módulos fotovoltaicos},
    author = {Antonio Quintanilla Rodenas},
    school = {Universidad de Castilla---La Mancha},
    url = {http://oretano.iele-ab.uclm.es/~arodenas/Solar/componentes.htm},
    note = {Consultado 12/12/2014},
    language = {spanish}
}

@misc{UPC:RAQUEL,
    title = {Diseño de una cubierta solar fotovoltaica conectada a la red eléctrica e integrada en un edificio industrial},
    author = {Clemente Alfonso Raquel},
    school = {Universitat Politècnica de Catalunya},
    year = {2006},
    url = {http://hdl.handle.net/2099.1/2925},
    note = {Consultado 12/12/2014},
    language = {spanish}
} % https://upcommons.upc.edu/pfc/bitstream/2099.1/2925/1/53314-1.pdf


@misc{UPC:SORIANO,
    title = {Aplicación de la energía eólica para la producción de hidrógeno mediante electrólisis},
    author = {Ivan Soriano Sastre},
    school = {Universitat Politècnica de Catalunya},
    year = {2010},
    url = {http://hdl.handle.net/2099.1/9527},
    note = {Consultado 30/10/2012},
    language = {spanish}
} % http://upcommons.upc.edu/pfc/bitstream/2099.1/9527/1/00_Mem%C3%B2ria.pdf


@misc{CEDOM:CDLE,
    title = {Código de la Edificación: 7.7 Transporte},
    author = {Cedom Dirección General de Información y Archivo Legislativo},
    url = {http://www.cedom.gov.ar/es/legislacion/normas/codigos/edifica/7_7.html},
    note = {Consultado 12/12/2014},
    language = {spanish}
}



@misc{INFODIA:PIPGPT,
    title = {El Parque Industrial Posadas generaría en 2013 cerca de 300 puestos de trabajo},
    author = {Infodia},
    url = {http://www.infodia.com.ar/infodia2/leer.php?id_texto=67687&id_rubro=3},
    year = {2012},
    note = {Consultado 30/1/2014},
    language = {spanish}
}

@misc{INDUSTRIA:PIP,
    title = {Parque Industrial Posadas},
    author = {\glsfirst{mdi}},
    url = {http://parques.industria.gob.ar/dparques/142/parque-industrial-posadas.html},
    note = {Consultado 30/1/2014},
    language = {spanish}
}

@misc{PIP:PRESENTACION,
    title = {Parque Industrial Posadas: Nodo Logístico Misiones},
    author = {\glsfirst{pip}},
    url = {http://pip.posadas.gov.ar/images/presentacion.ppt},
    note = {Consultado 30/1/2014},
    language = {spanish}
}

@misc{PIP:ZONAS,
    title = {Parque Industrial Posadas: Zonificación},
    author = {\glsfirst{pip}},
    url = {http://pip.posadas.gov.ar/index.php?option=com_content&view=article&id=6&Itemid=6&lang=es},
    note = {Consultado 30/1/2014},
    language = {spanish}
}



@misc{PNUMA:AGUA,
    title = {Manual de captación de aguas de lluvia para centros urbanos},
    author = {Ilán Adler and Gabriela Carmona and José Antonio Bojalil},
    school = {Programa de las Naciones Unidas para el Medio Ambiente},
    url = {https://web.archive.org/web/20160418040833/http://static1.squarespace.com/static/540e331ee4b0fc69cb710ac9/t/54766b77e4b08c38dd21604b/1417046903041/manual_captacion_aguas_lluvias_centros_urbanos.pdf},
    note = {Consultado 18/4/2016},
    language = {spanish}
}



% ---------------------------------------------------------------------------- %



@misc{CHE:CGMCS,
    title = {Compressed gases: managing cylinders safely},
    author = {Richard Palluzi},
    year = 2009,
    url = {https://engineering.purdue.edu/ChE/AboutUs/Safety/Safety%20Update%2014.pdf},
    note = {Consultado 20/4/2015},
    language = {english}
}

@misc{SANS:1008772011,
    title = {The handling, storage, distribution and maintenance of liquefied petroleum 
             gas in domestic, commercial and industrial installations},
    author = {South African National Standard},
    url = {https://law.resource.org/pub/za/ibr/za.sans.10087.7.2011.html},
    isbn = {9780626257026},
    note = {Consultado 20/4/2015},
    language = {english}
}

@misc{PEC:HS,
    title = {Hydrogen Storage},
    author = {Pure Energy Centre},
    url = {http://pureenergycentre.com/hydrogen-storage/},
    note = {Consultado 19/4/2015},
    language = {english}
}

@misc{H2TOOLS:BPO,
    title = {Best Practices Overview},
    author = {H\textsubscript{2}tools},
    url = {http://h2tools.org/bestpractices},
    note = {Consultado 15/4/2015},
    language = {english}
}





% ---------------------------------------------------------------------------- %
% TESIS Y TESINAS

@misc{TESINA:ANTONIOPINOPRIEGO,
    title = {Proyecto fin de carrera: 
             Aprovechamiento de recursos energéticos renovables no integrables en la red eléctrica. 
             El caso de la producción de Hidrógeno},
    author = {Antonio Pino Priego},
    school = {Escuela Técnica Superior de Ingenieros},
    year = {2009},
    url = {http://bibing.us.es/proyectos/abreproy/30127/},
    note = {Consultado 6/9/2013},
    language = {spanish}
}





% ---------------------------------------------------------------------------- %
% Department of Energy (DOE), U.S.

@misc{DOE:HYDROGEN:CUSHP2011,
    title = {Current U.S. Hydrogen Production},
    author = {Hydrogen and Fuel Cells Program, Department of Energy (DOE), U.S.},
    year = {2011},
    url = {http://www.hydrogen.energy.gov/pdfs/12014_current_us_hydrogen_production.pdf},
    language = {english}
}

@misc{DOE:HYDROGEN:RHPEP,
    title = {Report of the Hydrogen Production Expert Panel: 
             A Subcommittee of the Hydrogen \& Fuel Cell Technical Advisory Committee},
    author = {Hydrogen and Fuel Cells Program, Department of Energy (DOE), U.S.},
    year = {2013},
    url = {http://www.hydrogen.energy.gov/pdfs/hpep_report_2013.pdf},
    note = {Consultado 25/9/2013},
    language = {english}
}

@misc{DOE:EERE:HPCT,
    title = {Hydrogen Production: Current Technology},
    author = {Energy Efficiency and Renewable Energy (EERE), Department of Energy (DOE), U.S.},
    url = {http://www1.eere.energy.gov/hydrogenandfuelcells/production/current_technology.html},
    language = {english}
}

@misc{DOE:EERE:EPRIHBTDOE2008,
    title = {EPRI Hydrogen Briefing to DOE},
    author = {Energy Efficiency and Renewable Energy (EERE), Department of Energy (DOE), U.S.},
    year = {2008},
    url = {http://www1.eere.energy.gov/hydrogenandfuelcells/pdfs/epri_h2_market_study.pdf},
    language = {english}
}



% ---------------------------------------------------------------------------- %
% EMPRESAS

@misc{AIRPRODUCTS:HYDROGEN,
    title = {Products: Hydrogen},
    author = {Air Products and Chemicals, Inc.},
    url = {http://www.airproducts.com/products/gases/hydrogen.aspx},
    note = {Consultado 24/11/2012},
    language = {english}
}
@misc{AIRPRODUCTS:OXYGEN,
    title = {Products: Oxygen},
    author = {Air Products and Chemicals, Inc.},
    url = {http://www.airproducts.com/products/gases/oxygen.aspx},
    note = {Consultado 24/11/2012},
    language = {english}
}
@misc{AIRPRODUCTS:PUREZAS,
    title = {Industrial and Medical Gas Specifications (U.S.)},
    author = {Air Products and Chemicals, Inc.},
    url = {http://www.airproducts.com/products/Gases/gas-facts/industrial-and-medial-gas-specifications-us.aspx},
    note = {Consultado 24/11/2012},
    language = {english}
}
@misc{AIRPRODUCTS:PRISM,
    title = {PRISM® Hydrogen Generation Systems},
    author = {Air Products and Chemicals, Inc.},
    url = {http://www.airproducts.com/~/media/Files/PDF/products/supply-options/gas-generation/en-prism-hydrogen-generation-systems-datasheet.pdf},
    note = {Consultado 24/11/2012},
    language = {english}
}




@misc{UIGI:H2,
    title = {Hydrogen (H2) Properties, Uses, Applications},
    author = {Universal Industrial Gases, Inc.},
    url = {http://www.uigi.com/hydrogen.html},
    note = {Consultado 10/12/2012},
    language = {english}
}
@misc{UIGI:MSDS:H2,
    title = {Material Safety Data Sheet: Gaseous Hydrogen},
    author = {Universal Industrial Gases, Inc.},
    year = {2012},
    url = {http://www.uigi.com/MSDS_gaseous_H2.html},
    note = {Consultado 10/12/2012},
    language = {english}
}
@misc{UIGI:O2,
    title = {Oxygen (O2) Properties, Uses and Applications},
    author = {Universal Industrial Gases, Inc.},
    url = {http://www.uigi.com/oxygen.html},
    note = {Consultado 10/12/2012},
    language = {english}
}
@misc{UIGI:MSDS:O2,
    title = {Material Safety Data Sheet: Gaseous Oxygen},
    author = {Universal Industrial Gases, Inc.},
    year = {2012},
    url = {http://www.uigi.com/MSDS_gaseous_O2.html},
    note = {Consultado 10/12/2012},
    language = {english}
}



@misc{CLANTECNOLOGICA:HIDROGENO,
    title = {Producto: Hidrógeno},
    author = {Clan Tecnológica México},
    url = {http://clantecnologica.com.mx/index.php/gases-hidrogeno},
    note = {Consultado 19/9/2013},
    language = {spanish}
}
@misc{CLANTECNOLOGICA:OXIGENO,
    title = {Producto: Oxígeno},
    author = {Clan Tecnológica México},
    url = {http://clantecnologica.com.mx/index.php/oxigeno},
    note = {Consultado 19/9/2013},
    language = {spanish}
}



@misc{HIGHBEAM:IG,
    title = {Industrial Gases},
    author = {HighBeam Business},
    url = {http://business.highbeam.com/industry-reports/chemicals/industrial-gases},
    note = {Consultado 13/9/2013},
    language = {english}
}



@misc{LENNTECH:H2,
    title = {Hidrógeno},
    author = {Lenntech B.V},
    url = {http://www.lenntech.es/periodica/elementos/h.htm},
    note = {Consultado 12/4/2013},
    language = {spanish}
}
@misc{LENNTECH:O2,
    title = {Oxígeno},
    author = {Lenntech B.V},
    url = {http://www.lenntech.es/periodica/elementos/o.htm},
    note = {Consultado 12/4/2013},
    language = {spanish}
}



@misc{ABBOTTWELDING:H2,
    title = {Hydrogen},
    author = {Abbott Welding Supply},
    url = {http://www.abbottwelding.com/index.php?Hydrogen},
    note = {Consultado 5/4/2013},
    language = {english}
}

@misc{ABBOTTWELDING:O2,
    title = {Oxygen},
    author = {Abbott Welding Supply},
    url = {http://www.abbottwelding.com/index.php?Oxygen},
    note = {Consultado 5/4/2013},
    language = {english}
}

@misc{ABBOTTWELDING:H2:PUREZA,
    title = {Hydrogen Purity Levels},
    author = {Abbott Welding Supply},
    url = {http://www.abbottwelding.com/index.php?Hydrogen%20Purity%20Levels},
    note = {Consultado 5/4/2013},
    language = {english}
} % http://www.abbottgp.com/index.php/Hydrogen%20Purity%20Levels

@misc{ABBOTTWELDING:O2:PUREZA,
    title = {Oxygen Purity Levels},
    author = {Abbott Welding Supply},
    url = {http://www.abbottwelding.com/index.php?Oxygen%20Purity%20Levels},
    note = {Consultado 5/4/2013},
    language = {english}
} % http://www.abbottgp.com/index.php/Oxygen%20Purity%20Levels



@misc{AIRLIQUIDE:H2,
    title = {Enciclopedia de los gases: Hidrógeno},
    author = {Air Liquide},
    url = {http://encyclopedia.airliquide.com/encyclopedia.asp?LanguageID=9&GasID=36},
    note = {Consultado 6/4/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{AIRLIQUIDE:O2,
    title = {Enciclopedia de los gases: Oxígeno},
    author = {Air Liquide},
    url = {http://encyclopedia.airliquide.com/encyclopedia.asp?LanguageID=9&GasID=48},
    note = {Consultado 6/4/2013},
    language = {spanish}
}



@misc{INFRA:CATALOGO,
    title = {Catálogo general de productos 2013},
    author = {Infra},
    url = {http://www.infra.com.mx/servicio_atencion/libreria/catalogo_ventas/documentos/catalogo_2013.pdf},
    note = {Consultado 5/4/2013},
    language = {spanish}
}



@misc{PRAXAIR:GASESYEQUIPOS,
    title = {Gases especiales y equipos},
    author = {Praxair},
    url = {http://www.praxair.com.ar/sa/ar/arg.nsf/0/359FB5E136B95A9685257132006A916D/$file/CuadernilloGasesEspeciales.pdf},
    note = {Consultado 8/4/2013},
    language = {spanish}
}
@misc{PRAXAIR:GHGID2011,
    title = {Global Hydrogen Growth Investor Day},
    author = {Praxair},
    year = {2011},
    url = {http://www.praxair.com/praxair.nsf/0/A506553E47187C3B852577FA0072273B/$file/2011_Investor_Day.pdf},
    note = {Consultado 8/4/2013},
    language = {english}
}
@misc{PRAXAIR:H2,
    title = {Uses and applications of hydrogen gas and liquid hydrogen by industry},
    author = {Praxair},
    url = {http://www.praxair.com/gases/buy-compressed-hydrogen-gas-or-liquid-hydrogen},
    note = {Consultado 8/4/2013},
    language = {english}
}
@misc{PRAXAIR:O2,
    title = {Uses and applications of oxygen gas and liquid hydrogen by industry},
    author = {Praxair},
    url = {http://www.praxair.com/gases/buy-liquid-oxygen-or-compressed-oxygen-gas},
    note = {Consultado 8/4/2013},
    language = {english}
}



@misc{INDURA:CATALOGO,
    title = {Manual de gases},
    author = {Indura},
    url = {http://www.indura.com.ar/_file/file_2051_manual%20de%20gases.pdf},
    note = {Consultado 10/4/2013},
    language = {spanish}
}
@misc{INDURA:GASESCIENTIFICOS,
    title = {Gases Científicos},
    author = {Indura},
    url = {http://www.indura.com.ar/_file/file_1774_triptico_mandar.pdf},
    note = {Consultado 10/4/2013},
    language = {spanish}
}
@misc{INDURA:H2,
    title = {Ficha de Producto: Hidrógeno proceso},
    author = {Indura},
    url = {http://www.indura.com.ar/productos_detalles.asp?idq=477},
    note = {Consultado 10/4/2013},
    language = {spanish}
}
@misc{INDURA:O2,
    title = {Ficha de Producto: Oxígeno industrial},
    author = {Indura},
    url = {http://www.indura.com.ar/productos_detalles.asp?idq=34},
    note = {Consultado 10/4/2013},
    language = {spanish}
}
@misc{INDURA:O2medicinal,
    title = {Ficha de Producto: Oxígeno medicinal},
    author = {Indura},
    url = {http://www.indura.com.ar/productos_detalles.asp?idq=479},
    note = {Consultado 10/4/2013},
    language = {spanish}
}



@misc{CRYOINFRA:H2,
    title = {Hidrógeno},
    author = {Cryoinfra},
    url = {http://www.cryoinfra.com/productos-y-servicios/gases/hidrogeno},
    note = {Consultado 4/2/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{CRYOINFRA:O2,
    title = {Oxígeno},
    author = {Cryoinfra},
    url = {http://www.cryoinfra.com/productos-y-servicios/gases/oxigeno},
    note = {Consultado 4/2/2013},
    language = {spanish}
}



@misc{CRYOGAS:LABR2009,
    title = {Latin American Business Report: Regional Growth Gets Clipped by Global Credit Crisis},
    author = {Eduardo Pelitti},
    publisher = {Cryogas International},
    year = {2009},
    url = {http://cryogas.com/latin-american-business-report-regional-growth-gets-clipped-by-global-credit-crisis/},
    note = {Consultado 16/6/2013},
    language = {english}
}



@misc{PRODUCTOSDELAIRE:H2,
    title = {Hidrógeno},
    author = {Productos del Aire},
    url = {http://www.productosdelaire.com/index.php/Gases-de-Uso-Industrial/hidrogeno-h2.html},
    note = {Consultado 16/4/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{PRODUCTOSDELAIRE:O2,
    title = {Oxígeno Gaseoso},
    author = {Productos del Aire},
    url = {http://www.productosdelaire.com/index.php/Gases-de-Uso-Industrial/oxigeno-gaseoso-o2.html},
    note = {Consultado 16/4/2013},
    language = {spanish}
}



@misc{WELDCOA:FS,
    title = {Fill Systems},
    author = {Weldcoa},
    url = {http://www.weldcoa.com/fillSystems.html},
    note = {Consultado 17/4/2015},
    language = {english}
}



@misc{WYSTRACH:DGFB,
    title = {Druckgasflaschenbündel (\ES{cilindros de gas comprimido empaquetados})},
    author = {Wystrach GmbH},
    url = {http://www.wystrach-gmbh.de/produkte/druckgasflaschenbuendel.html},
    note = {Consultado 17/4/2015},
    language = {german}
}



@misc{KOSANCRISPLANT:CFP,
    title = {Container Filling Plants},
    author = {Kosan Crisplant},
    url = {http://www.kosancrisplant.com/media/15448/Container_Filling_Plants_ENG.pdf},
    note = {Consultado 18/4/2015},
    language = {english}
}



@misc{USCHEMICALSTORAGE:FCSB,
    title = {Flammable Chemical Storage Buildings},
    author = {US Chemical Storage},
    url = {http://www.uschemicalstorage.com/fire-rated-chemical-storage/},
    note = {Consultado 18/4/2015},
    language = {english}
}
@misc{USCHEMICALSTORAGE:GCS:CGS,
    title = {Gas Cylinder Storage --- Compressed Gas Safety},
    author = {US Chemical Storage},
    url = {http://www.uschemicalstorage.com/news/gas-cylinder-storage/},
    note = {Consultado 18/4/2015},
    language = {english}
}
@misc{USCHEMICALSTORAGE:HCSS,
    title = {Hydrogen Cylinder Storage Safety},
    author = {US Chemical Storage},
    url = {http://www.uschemicalstorage.com/news/hydrogen-cylinder-storage-safety/},
    note = {Consultado 18/4/2015},
    language = {english}
}



@misc{GAWDA:BANCFP,
    title = {Building A New Cylinder Fill Plant},
    author = {Gases and Welding Distributors Association (GAWDA)},
    url = {http://www.weldingandgasestoday.org/index.php/2010/06/building-a-new-cylinder-fill-plant/},
    note = {Consultado 22/4/2015},
    language = {english}
}



@misc{ABELLOLINDE:CDS:LDG,
    title = {Consejo de seguridad: llenado de gases},
    author = {Abelló Linde S.A},
    url = {http://www.abellolinde.es/internet.lg.lg.esp/es/images/CS_8_%20v%2012%20((Re-)llenado%20de%20gases)316_25934.pdf},
    note = {Consultado 24/4/2015},
    language = {spanish}
}





% ---------------------------------------------------------------------------- %
% SOFTWARE

@misc{SOFTWARE:DEBIAN,
    title = {Sistema Operativo Libre},
    author = {Comunidad de Usuarios Debian},
    url = {https://www.debian.org/},
    language = {spanish}
}

@misc{SOFTWARE:LATEX,
    title = {Sistema de composición de textos, orientado a la creación de documentos escritos que presenten una alta calidad tipográfica},
    author = {Leslie Lamport},
    url = {https://www.latex-project.org/},
    note = {LaTeX project public license},
    language = {english}
}

@misc{SOFTWARE:GEDIT,
    title = {gEdit is the GNOME text editor},
    author = {GNOME Foundation},
    url = {http://www.gedit.org/},
    note = {\glsfirst{GPLv2}},
    language = {english}
}

@misc{SOFTWARE:GNOME,
    title = {Entorno de escritorio e infraestructura de desarrollo},
    author = {GNOME Foundation},
    url = {https://www.gnome.org/},
    note = {\glsfirst{GPLv2}},
    language = {english}
}

@misc{SOFTWARE:QTIKZ,
    title = {Editor for the TikZ drawing language - Qt version},
    author = {fhackenberger},
    url = {https://github.com/fhackenberger/ktikz},
    note = {\glsfirst{GPLv2}},
    language = {english}
}

@misc{SOFTWARE:LIBREOFFICE,
    title = {Paquete de software de oficina libre y de código abierto},
    author = {The Document Foundation},
    url = {https://es.libreoffice.org/},
    note = {\glsfirst{GPLv3}},
    language = {spanish}
}

@misc{SOFTWARE:PYTHON,
    title = {Python: Programming Language},
    author = {Python Software Foundation},
    url = {http://docs.python.org/faq/general.html#what-is-python},
    note = {\glsfirst{PSF}},
    language = {english}
}

@misc{SOFTWARE:PANDAS,
    title = {Pandas: Open source library providing high-performance, easy-to-use data structures and data analysis tools for the Python},
    author = {The PyData Development Team},
    url = {http://pandas.pydata.org/},
    note = {\glsfirst{BSD3}},
    language = {english}
}

%Para pandas se lo acabo de preguntar a Wes:
%https://twitter.com/Pybonacci/status/384779818278977536
%Para Python, según indican aquí:
%https://mail.python.org/pipermail/python-list/2012-June/625408.html
%Lo suyo sería citar la documentación:
%Rossum, Guido van, et al, *The Python Language Reference*, Python 
%Software Foundation; http://docs.python.org/py3k/reference/index.html

@misc{SOFTWARE:SCIPY,
    title = {SciPy: Open source scientific tools for Python},
    author = {Eric Jones and Travis Oliphant and Pearu Peterson and others},
    url = {http://www.scipy.org/},
    note = {Licencia específica de SciPy Developers},
    language = {english}
}

@Article{SOFTWARE:MATPLOTLIB,
    title = {Matplotlib: A 2D graphics environment},
    author = {Hunter, J. D.},
    volume = {9},
    number = {3},
    pages = {90--95},
    journal = {Computing In Science \& Engineering},
    publisher = {IEEE COMPUTER SOC},
    year = {2007},
    url = {http://matplotlib.org/},
    language = {english}
}

@Manual{SOFTWARE:R,
    title = {R: A Language and Environment for Statistical Computing},
    author = {R Core Team},
    organization = {R Foundation for Statistical Computing},
    address = {Vienna, Austria},
    year = {2012},
    isbn = {3--900051--07--0},
    url = {http://www.R-project.org/},
    note = {\glsfirst{GPLv2}},
    language = {english}
}

@misc{SOFTWARE:ENGAUGE,
    title = {Engauge Digitizer},
    author = {Tobias Stefan Richter and Mark Mitchell and Tobias Winchen and “jmegner”},
    url = {http://digitizer.sourceforge.net/},
    note = {\glsfirst{GPLv2}},
    language = {english}
}



% ---------------------------------------------------------------------------- %



@misc{BUENOSNEGOCIOS,
    title = {¿Qué tipo de sociedad elegir?},
    author = {Equipo Editorial Buenos Negocios},
    url = {http://www.buenosnegocios.com/notas/492-que-tipo-sociedad-elegir},
    note = {Consultado 4/12/2013},
    language = {spanish}
}
@misc{CREARUNASOCIEDAD,
    title = {Elegir un tipo de Sociedad},
    author = {Gervasoni Sociedades},
    url = {http://www.crearunasociedad.com.ar/asesoramientosocietario.html},
    note = {Consultado 4/12/2013},
    language = {spanish}
}
@misc{UDA:BIBLIOTECADIGITAL,
    title = {¿Constituir o no una sociedad? y ¿cuál?},
    author = {Julieta Leiva},
    url = {http://bibliotecadigital.uda.edu.ar/objetos_digitales/78/seminario-3912-constituir.pdf},
    publisher = {Facultad de Ciencias Económicas y Jurídicas, Universidad del Aconcagua},
    note = {Consultado 4/12/2013},
    language = {spanish}
}



% ---------------------------------------------------------------------------- %
% LEYES


@misc{LEY:NAC:19550,
    title = {Ley 19550: Ley de sociedades comerciales},
    author = {Gobierno de la Nación Argentina},
    url = {http://www.infoleg.gov.ar/infolegInternet/anexos/25000-29999/25553/texact.htm},
    language = {spanish}
}
@misc{LEY:NAC:20628,
    title = {Ley 20628: Impuesto a las ganancias},
    author = {Gobierno de la Nación Argentina},
    url = {http://www.infoleg.gob.ar/infolegInternet/anexos/15000-19999/17699/norma.htm},
    language = {spanish}
}

@misc{LEY:NAC:25019,
    title = {Ley 25019: Declárese de interés nacional la generación de energía eléctrica de origen eólico
             y solar en todo el territorio nacional},
    author = {Gobierno de la Nación Argentina},
    url = {http://www.infoleg.gob.ar/infolegInternet/anexos/50000-54999/53790/texact.htm},
    language = {spanish}
}

@misc{LEY:NAC:26123,
    title = {Ley 26123: Declárese de interés nacional el desarrollo de la tecnología, la producción, el uso y aplicaciones 
             del hidrógeno como combustible y vector de energía. Política Nacional. Objetivos. Sujetos. Autoridad de Aplicación. 
             Infracciones y Sanciones. Créase el Fondo Nacional de Fomento del Hidrógeno. Régimen Fiscal Promocional. 
             Disposiciones complementarias},
    author = {Gobierno de la Nación Argentina},
    url = {http://www.infoleg.gob.ar/infolegInternet/anexos/115000-119999/119162/norma.htm},
    language = {spanish}
}

@misc{LEY:NAC:26190,
    title = {Ley 26190: Régimen de Fomento Nacional para el uso de fuentes renovables de energía destinada a la producción 
             de energía eléctrica. Objeto. Alcance. Ámbito de aplicación. Autoridad de aplicación. Políticas. Régimen de inversiones. 
             Beneficiarios. Beneficios. Sanciones. Fondo Fiduciario de Energías Renovables},
    author = {Gobierno de la Nación Argentina},
    url = {http://www.infoleg.gob.ar/infolegInternet/anexos/120000-124999/123565/norma.htm},
    language = {spanish}
}

@misc{LEY:NAC:11544,
    title = {Ley 11544: Jornada de trabajo},
    author = {Gobierno de la Nación Argentina},
    url = {http://www.infoleg.gob.ar/infolegInternet/anexos/60000-64999/63368/texact.htm},
    language = {spanish}
}



@misc{RES:21/2010,
    title = {Resolución 21/2010: Micro, pequeñas y medianas empresas},
    author = {Gobierno de la Nación Argentina},
    url = {http://www.infoleg.gov.ar/infolegInternet/anexos/170000-174999/170679/norma.htm},
    language = {spanish}
}
% http://www.infoleg.gov.ar/infolegInternet/anexos/170000-174999/170679/norma.htm
% http://www.infoleg.gob.ar/infolegInternet/verNorma.do?id=170679



@misc{LEY:PROV:XVI97,
    title = {Ley XVI--97: Marco regulatorio y promoción para la investigación, desarrollo y uso sustentable 
             de fuentes de energías renovables no convencionales, biocombustibles e hidrógeno},
    author = {Gobierno de la Provincia de Misiones},
    url = {http://www.diputadosmisiones.gov.ar/digesto_juridico/documentos/97LP-4439.pdf},
    note = {Antes ley número 4439},
    language = {spanish}
}



@misc{CLANAE1997,
    title = {Clasificación Nacional de Actividades Económicas (ClaNAE-97)},
    author = {\glsfirst{mdi}},
    url = {http://www.industria.gob.ar/wp-content/uploads/2012/08/Clanae-1997.pdf},
    language = {spanish}
}



% ---------------------------------------------------------------------------- %



@misc{UPM:IES:EFCR,
    title = {Edificios fotovoltaicos conectados a la red eléctrica: Características y posibilidades energéticas},
    author = {Estefanía Caamaño Martín and Miguel Ángel Egido Aguilera},
    publisher = {Instituto de Energía Solar, Universidad Politécnica de Madrid, España},
    url = {http://www.ies-def.upm.es/esf_arquitectos/mastercedint6.pdf},
    note = {Consultado 13/12/2013},
    language = {spanish}
}



@misc{ETSI:CPHPGE,
    title = {Control predictivo híbrido de una planta de generación de energía 
             integrando paneles fotovoltaicos y pila de combustible},
    author = {Alejandro J. del Real and Alicia Arce and Carlos Bordons},
    publisher = {Escuela Técnica Superior de Ingeniería (ETSI), Sevilla, España},
    url = {http://www.ceautomatica.es/old/actividades/jornadas/XXVIII/documentos/1561-JA06_eje1.pdf},
    note = {Consultado 13/12/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{EPS:ECSAS,
    title = {Estudio de la célula solar con ayuda de simulador Pspice® y 
             de medidas de módulos fotovoltaicos de silicio cristalino a sol real},
    author = {J.D. Aguilar and G. Nofuentes and J. Marín and J.C. Hernández 
              and F.J. Muñoz and E. Guzmán},
    publisher = {Escuela Politécnica Superior, Universidad de Jaén, España},
    url = {http://oretano.iele-ab.uclm.es/~carrion/Bibliografia/Simulador%20FV%20con%20PSpice.pdf},
    note = {Consultado 13/12/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{ESI:ASIPHEO,
    title = {Análisis de sistemas integrados de producción de hidrógeno a partir de energía eólica. 
             Aportaciones al modelado dinámico de sistemas},
    author = {Francisco Javier Pino Lucena},
    publisher = {Escuela Superior de Ingenieros, Universidad de Sevilla, España},
    url = {http://fondosdigitales.us.es/media/thesis/1327/D_T.PROV15.pdf},
    note = {Consultado 13/12/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{ETSI:MDEA,
    title = {Modelo dinámico de un electrolizador alcalino},
    author = {Juan Rafael López Ramírez},
    publisher = {Escuela Técnica Superior de Ingeniería (ETSI), Sevilla, España},
    url = {http://bibing.us.es/proyectos/abreproy/4703/fichero/Modelo+dim%C3%A1nico+de+un+electrolizador+alcalino.pdf},
    note = {Consultado 13/12/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{SCIELO:MGCF,
    title = {Modelo genérico de celdas fotovoltaicas},
    author = {Herman Fernández and Abelardo Martínez Iturbe 
              and Víctor Guzmán Arguis and María Isabel Giménez},
    publisher = {Scientific Electronic Library Online, SciELO},
    url = {http://www.scielo.org.ve/scielo.php?pid=S1316-48212008000300006&script=sci_arttext},
    issn = {1316--4821},
    note = {Consultado 13/12/2013},
    language = {spanish}
}





@misc{UFL:GIUDICI,
    title = {Feasibility study of hydrogen production using electrolysis and wind power in patagonia, argentina},
    author = {Federico A. Giudici},
    publisher = {University of Florida},
    year = {2008},
    url = {http://ufdcimages.uflib.ufl.edu/UF/E0/02/23/29/00001/giudici_f.pdf},
    note = {Consultado 6/5/2013},
    language = {english}
}





@misc{INIFTA:HCF,
    title = {Hidrógeno, combustible del futuro: ¿por qué, cómo y dónde?},
    author = {Hernán Américo Peretti and Arnaldo Visintin},
    publisher = {Instituto de Investigaciones Fisicoquímicas Teóricas y Aplicadas (INIFTA)},
    url = {http://www.inifta.unlp.edu.ar/extension/Hidrogeno.pdf},
    note = {Consultado 13/12/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{INDARGEN:EH,
    title = {El hidrógeno: consideraciones sobre su aplicación},
    author = {Alberto H. Muñiz},
    publisher = {Industrializar Argentina},
    url = {http://www.indargen.com.ar/pdf/2/hidrogeno.pdf},
    note = {Consultado 13/12/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{IEA:ETA,
    title = {Energy technology analysis: prospects for hydrogen and fuel cells},
    author = {International Energy Agency (IEA) and Organisation for Economic 
              Co-operation and Development (OECD)},
    url = {http://www.iea.org/textbase/nppdf/free/2005/hydrogen2005.pdf},
    note = {Consultado 27/8/2010},
    language = {english}
} % http://web.archive.org/web/20100827183011/http://www.iea.org/textbase/nppdf/free/2005/hydrogen2005.pdf

@misc{IEA:HPS,
    title = {Hydrogen production and storage},
    author = {International Energy Agency (IEA) and Organisation for Economic 
              Co-operation and Development (OECD)},
    url = {http://www.iea.org/publications/freepublications/publication/hydrogen.pdf},
    note = {Consultado 13/12/2013},
    language = {english}
}





@misc{CEDITEC:CP,
    title = {Casa abierta del CeDITec: Catálogo de proyectos},
    author = {\glsfirst{cedit} and \glsfirst{ceditec}},
    publisher = {Catágolo recibido en papel},
    language = {spanish}
}

@misc{ARRESTI:DISF,
    title = {Diseño de una instalación solar fotovoltaica},
    author = {Diego Oñate Arresti},
    publisher = {Red Social Educativa Euroinnova Formación},
    url = {http://redsocialeducativa.euroinnova.es/mod/file/download.php?file_guid=1612},
    note = {Consultado 1/12/2013},
    language = {spanish}
}

@misc{ARIEMA:PEH,
    title = {Producción electrolítica de hidrógeno. Uso de energía solar y eólica},
    author = {Rafael Luque Berruezo},
    publisher = {ARIEMA Energía y Medioambiente, S.L.},
    year = {2005},
    url = {http://www.ariema.com/Documentos/univ_uclm2.pdf},
    note = {Consultado 11/12/2013},
    language = {spanish}
}



@misc{BP:MF,
    title = {Módulo fotovoltaico de {\SI{180}{\W}} modelo BP~4180T},
    author = {BP Solar},
    url = {http://www.bp.com/liveassets/bp_internet/solar/bp_solar_spain/STAGING/local_assets/downloads_pdfs/b/BP4180T_Spanish_10_low.pdf},
    note = {Consultado 11/12/2013},
    language = {spanish}
} % Eficiencia: 14.4%

@misc{SOLARTEC:MF,
    title = {Módulos Fotovoltaicos},
    author = {Solartec},
    url = {http://www.solartec.com.ar/productos.html},
    note = {Consultado 8/12/2017},
    language = {spanish}
}
%@misc{SOLARTEC:MF,
%    title = {Módulo fotovoltaico de {\SIRANGE{40}{a}{180}{\W}} modelos KS\textit{xx}T},
%    author = {Solartec},
%    url = {http://www.solartec.com.ar/modulos-fotovoltaicos.html},
%    note = {Consultado 11/12/2013},
%    language = {spanish}
%} % Eficiencia: 12.8%~13.2% (15.84%)
%% http://www.solartec.com.ar/documentos/productos/3-25wp/SOLARTEC-KS90T-v0.pdf
%% http://www.ecosolarsa.com/Folletos/PanelFotovoltaico/Solartec.pdf

@misc{SOLARIA:MF,
    title = {Módulo fotovoltaico de {\SIRANGE{270}{a}{285}{\W}}},
    author = {Solaria},
    url = {http://www.solaria.com/products/docs/US_270-275-280-285W_Frameless_Modules-9-30-12.pdf},
    note = {Consultado 11/12/2013},
    language = {spanish}
} % Eficiencia: 14.6%

@misc{ZYTECH:MF,
    title = {Módulo fotovoltaico de {\SIRANGE{250}{a}{270}{\W}} modelos ZT~\textit{xxx}S},
    author = {Zytech},
    url = {http://www.zytech.es/download/monopdf/English_250S_260S_270S.pdf},
    note = {Consultado 11/12/2013},
    language = {spanish}
} % Eficiencia: 14.78%~15.96%

@misc{SUNPOWER:MF,
    title = {Módulo fotovoltaico de \SI{327}{\W} modelos E20-327-COM},
    author = {SunPower},
    url = {http://www.sunpowercorp.es/commercial/products-services/solar-panels/},
    note = {Consultado 11/12/2013},
    language = {spanish}
} % Eficiencia: 20.4%



@misc{EVEREXCEED:SSC,
    title = {Solar Inverter: Serie SSC},
    author = {EverExceed},
    url = {http://www.everexceed.com/Product/SSC.php},
    note = {Consultado 9/12/2014},
    language = {english}
}



@misc{H2NITIDOR:E,
    title = {Electrolysers: {\SIrange{0.25}{200}{\Nmc\Hidrogeno\per\hour}}},
    author = {H\textsubscript{2}Nitidor},
    url = {http://www.h2nitidor.it/h2n/category/products/electrolysers},
    note = {Consultado 21/12/2013},
    language = {english}
}



@misc{HYDROGENICS:E,
    title = {Industrial Hydrogen Generators: Outdoor Installation},
    author = {Hydrogenics},
    url = {http://www.hydrogenics.com/products-solutions/industrial-hydrogen-generators-by-electrolysis/outdoor-installation},
    note = {Consultado 5/12/2014},
    language = {english}
}

@misc{GULFGROUP:HYDROGENICS:HySTAT60,
    title = {Hydrogen Generation Systems: HySTAT-60},
    author = {Hydrogenics},
    url = {http://www.gulf-group.ae/downloadfile.php?dirname=hydrogenics&f=hydregen_generation_systems.pdf},
    note = {Consultado 5/12/2014},
    language = {english}
}

@misc{GULFGROUP:HYDROGENICS:HySTAT15,
    title = {Hydrogen Generation Systems: HySTAT-15},
    author = {Hydrogenics},
    url = {http://www.gulf-group.ae/downloadfile.php?dirname=hydrogenics&f=Outdoor_Version.pdf},
    note = {Consultado 5/12/2014},
    language = {english}
}

@misc{GREENTECHGERMANY:HYDROGENICS:HySTAT600/10,
    title = {Alkaline Hydrogen Generator HySTAT-600/10},
    author = {Hydrogenics},
    url = {http://www.greentech-germany.com/getfile/24506},
    note = {Consultado 5/12/2014},
    language = {english}
}



@misc{GLOBALSOLARATLAS,
    title = {Download maps for your country or region},
    author = {Global Solar Atlas},
    url = {http://globalsolaratlas.info/downloads},
    note = {Consultado 5/12/2017},
    language = {english}
}



@misc{TECI:H,
    title = {Hydrogen},
    author = {The Essential Chemical Industry},
    url = {http://www.essentialchemicalindustry.org/chemicals/hydrogen.html},
    note = {Consultado 5/12/2017},
    language = {english}
}

@misc{TECI:O,
    title = {Oxygen, nitrogen and the rare gases},
    author = {The Essential Chemical Industry},
    url = {http://www.essentialchemicalindustry.org/chemicals/hydrogen.html},
    note = {Consultado 5/12/2017},
    language = {english}
}


@misc{ASIF:MITOS,
    title = {Prejuicios y mitos sobre la tecnología solar fotovoltaica},
    author = {Asociación de la Industria Fotovoltaica},
    url = {http://www.asif.org/files/20100405_ASIF_Mitos_prejuicios_E2.pdf},
    note = {Consultado 12/1/2013},
    language = {spanish}
}



@misc{HIDROQUIL:CMP,
    title = {Cartucho de Malla Plástica},
    author = {Hidroquil},
    url = {http://www.hidroquil.com.ar/instituciones/Vasos-y-Cartuchos/Cartucho-de-Malla-Plastica},
    note = {Consultado 18/2/2018},
    language = {spanish}
}

@misc{HIDROQUIL:CFS,
    title = {Cartucho de Fibra Sintética},
    author = {Hidroquil},
    url = {http://www.hidroquil.com.ar/instituciones/Vasos-y-Cartuchos/Cartucho-de-Fibra-Sintetica},
    note = {Consultado 18/2/2018},
    language = {spanish}
}



@misc{TC:MRH,
    title = {Methods of Rainwater Harvesting},
    author = {The Constructor - Civil Engineering Home for Civil Engineers},
    url = {https://theconstructor.org/water-resources/methods-of-rainwater-harvesting/5420/},
    note = {Consultado 17/2/2018},
    language = {english}
}

@misc{HH2O:PRFP,
    title = {Potable Rainwater: Filtration and Purification},
    author = {Harvest\ch{H2O}},
    url = {http://www.harvesth2o.com/filtration_purification.shtml},
    note = {Consultado 17/2/2018},
    language = {english}
}



@misc{AMBITO:LEBAC,
    title = {Para ahorristas: las Lebac mantienen su atractivo},
    author = {Caetano Mohorade},
    url = {http://www.ambito.com/897609-para-ahorristas-las-lebac-mantienen-su-atractivo-precalientan-bonos-cer},
    note = {Consultado 28/9/2017},
    language = {spanish}
}



